<table>
<caption>世界末日</caption>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p>题目</p></td>
<td><p>13 - 世界末日</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>作者</p></td>
<td><p><a href="../Page/:en:Chris_Chibnall.md" title="wikilink">Chris Chibnall</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>导演</p></td>
<td><p><a href="../Page/:en:Ashley_Way.md" title="wikilink">Ashley Way</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>制片</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>执行制片</p></td>
<td><p><a href="../Page/拉塞爾·T·戴維斯.md" title="wikilink">拉塞爾·T·戴維斯</a><br />
<a href="../Page/:en:Julie_Gardner.md" title="wikilink">Julie Gardner</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>剧本编辑</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>集数</p></td>
<td><p><a href="../Page/火炬木小组剧情列表#第一季_(2006-2007).md" title="wikilink">第一季 第13集</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>长度</p></td>
<td><p>50 分钟</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>播出时间</p></td>
<td><p>2007年1月1日</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>上一集</p></td>
<td><p>"<a href="../Page/杰克上校_(电视剧).md" title="wikilink">杰克上校</a>"</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>下一集</p></td>
<td><p>"火炬木小组第二季"</p></td>
</tr>
</tbody>
</table>

《**世界末日**》是英国[科幻](../Page/科幻.md "wikilink")[电视剧](../Page/电视剧.md "wikilink")《[火炬木小组](../Page/火炬木小组.md "wikilink")》的第13集，2007年1月1日首播。

## 概要

时间裂缝最终破裂，火炬木小组需要面对强大的敌人……

## 情节

[End_of_Days.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:End_of_Days.jpg "fig:End_of_Days.jpg")在卡迪夫狂暴肆虐。\]\]

## 演员

  - [Captain Jack Harkness](../Page/:en:Jack_Harkness.md "wikilink") —
    [约翰·巴洛曼](../Page/约翰·巴洛曼.md "wikilink")
  - [Gwen Cooper](../Page/:en:Gwen_Cooper.md "wikilink") — [Eve
    Myles](../Page/:en:Eve_Myles.md "wikilink")
  - [Owen Harper](../Page/:en:Owen_Harper.md "wikilink") — [Burn
    Gorman](../Page/:en:Burn_Gorman.md "wikilink")
  - [Toshiko Sato](../Page/:en:Toshiko_Sato.md "wikilink") —
    [森尚子](../Page/森尚子.md "wikilink")
  - [Ianto Jones](../Page/:en:Ianto_Jones.md "wikilink") — [Gareth
    David-Lloyd](../Page/:en:Gareth_David-Lloyd.md "wikilink")
  - [Bilis
    Manger](../Page/:en:List_of_Torchwood_minor_characters#Bilis_Manger.md "wikilink")
    — [Murray Melvin](../Page/:en:Murray_Melvin.md "wikilink")
  - [Rhys
    Williams](../Page/:en:List_of_Torchwood_minor_characters#Rhys_Williams.md "wikilink")
    — [Kai Owen](../Page/:en:Kai_Owen.md "wikilink")
  - [Lisa
    Hallett](../Page/:en:List_of_Torchwood_minor_characters#Lisa_Hallett.md "wikilink")
    — [Caroline Chikezie](../Page/:en:Caroline_Chikezie.md "wikilink")
  - [Diane
    Holmes](../Page/:en:List_of_Torchwood_minor_characters#Diane_Holmes.md "wikilink")
    — [Louise Delamere](../Page/:en:Louise_Delamere.md "wikilink")
  - [Andy巡察](../Page/:en:List_of_Torchwood_minor_characters#PC_Andy.md "wikilink")
    — [Tom Price](../Page/:en:Tom_Price_\(actor\).md "wikilink")
  - 医生 — Matthew Gravelle
  - Toshiko的母亲 — Noriko Aida
  - 罗马战士 — Jamie Belton
  - 新闻报导员 — [Carrie Gracie](../Page/:en:Carrie_Gracie.md "wikilink")
  - [Weevil](../Page/:en:Weevil_\(Torchwood\).md "wikilink") — [Paul
    Kasey](../Page/:en:Paul_Kasey.md "wikilink")
  - 宗教妇女 — Rhian Wyn Jones

## 创作

  - 当最初的剧情名单发布时，本集叫做“世界末日”（End of
    Days）。后来，本集重命名为“启示录”（Apocalypse）。最后，还是改回到最初的“世界末日”。这标题和《[神秘博士](../Page/神秘博士.md "wikilink")》新版第二季最后一集《[世界末日](../Page/:en:Doomsday_\(Doctor_Who\).md "wikilink")》（最终审判日，Doomsday）标题相似。

## 上下衔接

  - 杰克提到了[UNIT](../Page/:en:UNIT.md "wikilink")（《神秘博士》里的一个军事组织，由联合国管理，全称是：The
    United Nations Intelligence Taskforce ）。
  - 饰演[Andy巡察的Tom](../Page/:en:List_of_Torchwood_minor_characters#PC_Andy.md "wikilink")
    Price在“[初到之日](../Page/初到之日.md "wikilink")”后，再次出现。
  - Toshiko的幻觉里，她母亲说：“有些东西正从黑暗中来。”这是全集故事中贯穿的主题。
  - [Bilis
    Manger首次出现在](../Page/:en:List_of_Torchwood_minor_characters#Bilis_Manger.md "wikilink")
    “[杰克上校](../Page/杰克上校_\(电视剧\).md "wikilink")”一集中， 本集继续饰演坏人。
  - Ianto看到了完全以人类形态出现的[Lisa](../Page/:en:List_of_Torchwood_minor_characters#Lisa_Hallett.md "wikilink")，她最早出现在“[女人造人](../Page/女人造人.md "wikilink")”一集中。本集中她出现来说服Ianto打开[裂缝](../Page/:en:Rift_\(Whoniverse\).md "wikilink")。同时，本集还回放了Ianto紧紧抱住死去的Lisa的情景。
  - Owen看到了[Diane](../Page/:en:List_of_Torchwood_minor_characters#Diane_Holmes.md "wikilink")，她首次出现在“[时代错位](../Page/时代错位.md "wikilink")”一集中。本集中她出现来说服Owen打开裂缝。同时，本集还回放了Diane驾驶飞机的情景。
  - Jack谈到了“[乡村屠杀](../Page/乡村屠杀.md "wikilink")”一集中Gwen和Owen的关系；“[希腊厚礼](../Page/希腊厚礼.md "wikilink")”一集中Toshiko与[Mary的关系](../Page/:en:List_of_Torchwood_monsters_and_aliens#"Mary".md "wikilink")；“[特殊决斗](../Page/特殊决斗.md "wikilink")”一集中Owen和[Weevil的决斗](../Page/:en:Weevil_\(Torchwood\).md "wikilink")；以及“[女人造人](../Page/女人造人.md "wikilink")”一集中Ianto把Lisa藏在基地的事。
  - Gwen谈到了她在第一集“[万事皆变](../Page/万事皆变.md "wikilink")”中，加入火炬木的情况以及Jack透露过他不会死的事实。
  - 当杰克复活后与Ianto接吻，证实了他们的关系，这在“[不死苏茜](../Page/不死苏茜.md "wikilink")”一集中也暗示过。
  - [泰姬陵上空的UFO和神秘博士](../Page/泰姬陵.md "wikilink")“[Army of
    Ghosts](../Page/:en:Army_of_Ghosts.md "wikilink")”一集中出现的UFO很像。
  - “我很抱歉，我很抱歉”是[第十任博士的口头禅](../Page/:en:Tenth_Doctor.md "wikilink")，本集中多次出现。
  - Jack提到“只有那个博士”，暗示了[神秘博士](../Page/神秘博士.md "wikilink")，在“[万事皆变](../Page/万事皆变.md "wikilink")”一集中，Jack也对Gwen说到几乎同样的话。

## 音乐

  - The song *[Begging You](../Page/Begging_You.md "wikilink")* by [The
    Stone Roses](../Page/The_Stone_Roses.md "wikilink") features in this
    episode (heard just before & after Owen sees Diane at the bar).

## 外部相关

## 播出

## 参考

<div class="references-small">

<references/>

</div>

## 外部链接

  - ["End of Days" episode guide entry on the BBC
    website](http://www.bbc.co.uk/torchwood/epguides.shtml?ep=13)

[Category:火炬木小组](../Category/火炬木小组.md "wikilink")
[Category:火炬木小组剧情](../Category/火炬木小组剧情.md "wikilink")